# Mister X
Реализация настольной игры "Мистер Х" в формате игры для нескольких человек на веб-сайте.
## Описание игры
Один из игроков становиться Мистером X и должен добраться от выбранного им города до одного из нескольких городов того же цвета.
Оставшиеся детективы должны помешать ему.

Детективы знают из городов какого цвета отправился Мистер Х, на каком транспорте он передвигается, а также узнают, что он недавно был в каком-то городе, если заканчивают в нем свой ход.

Передвижения по карте осуществляются с помощью билетов, кроме этого существуют специальные действия, для применения которых требуется сбросить несколько билетов заданного типа.

Если один из детективов оказался в одном городе с Мистером Х, побеждает команда детективов, а если Мистер Х добрался в один из городов нужного цвета, то он побеждает.

Полные правила игры можно посмотреть [здесь](https://misterx.herokuapp.com/rules/). Настольная игра есть [на сайте GaGa](https://gaga.ru/game/misterx/). На оригинальном сайте нашел только [правила](https://www.ravensburger.us/spielanleitungen/ecm/Spielanleitungen/Mister%20X.pdf?ossl=pds_text_Spielanleitung).

<!-- Помимо стандартных правил "Мистер Х" есть дополнения, которые можно комбинировать: -->
<!-- 	Каждый детектив имеет собственные особенности: -->
<!-- 		обмен билета (1 в ход), перекрытие дороги (проезд с данной проверкой), прогноз погоды, проверка скытой поездки М.Y...? -->
<!-- 	Погода - в начале нового хода игроки узнают, какая погода в этот день,  -->
<!-- 		в зависимости от погоды могут быть некоторые ограничения. Виды погоды: ясно, снег (проверка на автомобильной трассе), гроза + шторм (проверка на ж\д и водной трассе),  -->
<!-- 	Новый вид билетов - такси - возможен проезд по двум автомобильным дорогам \ дополнительное движение по проверке?? -->
<!-- 	Особенности Мистера Y: фальшивые улики?, -->
<!-- Дополнительная информация: 539 дорог; 368 автомобильных, 142 ж/д и водных, 29 воздушных. -->
<!-- ОЧЕНЬ ВАЖНАЯ ИНФОРМАЦИЯ: обязательно учитывать масштаб карты -->

## Используемые технологии
* Серверная часть написана на Python3, с использованием фреймворка Django.
* Облачная платформа Heroku используется для развертывания приложения. 
* Интерфейс - HTML страница. Основной функционал реализован с помощью JavaScript, в том числе библиотек PixiJS, jQuery и Vue.js.

## Реализация на данный момент
Полностью работает игра для двух человек, соблюдаются все правила, за исключением одного: детективы и Мистер Х могут оставаться на месте, имея билет, с помощью которого могут переместиться в другой город. 
### Планы:
    * Адаптация под маленький экран
    * Подсвечивать номера городов при клике
    * Чат
    * Пути
    * Профиль
    * Django channels
    * Подписывание запросов

<!-- +2. Проверить наличие всех дорог -->
<!-- +3. Показывать мистераХ после 25 хода -->
<!-- +3.2. Прокрутка улик или реверс порядка -->
<!-- +4. preload -->
<!-- +4. Регистрация Django-allauth -->
<!-- +3.-1. Работает ли на сенсорном экране? -->
<!-- нет -->
<!-- +3.1. Предупреждение о малом размере экрана -->
<!-- +3.1.1 Предупреждение о невозможности работы на сенсорном экране -->
<!-- Для запуска -->
    
#### Structure of steps
	
        type
       /    \
    normal    special
     step       art
             /       \
        misterx      detectives
       /    |         |        \
    double  secret  addition    search
     step    step     step       / | \
                  /   |   \     /  |  \	
		car train plane -5 -4  -3
